\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{selinput}
\SelectInputMappings{
   adieresis={ä},
   Euro={€}
   }
   

\title{Ein kleine \LaTeX{} Article Vorlage\thanks{Wem auch immer
	 der Dank gelten mag\ldots}}
\author{Ihr Name  \\
	Ihr Unternehmen / Universität  \\
	Teststra\ss e -99 \\
	0123456 Testhausen \\
	\and 
	Der Andere  \\
	Sein Unternehmen / Universität \\
	Musterstra\ss e 00 \\
	6543210 Musterdorf \\
	}

\date{\today}
% Hinweis: \title{um was auch immer es geht}, \author{wer es auch immer 
% geschrieben hat} und  \date{wann auch immer das war} können vor 
% oder nach dem  Kommando \begin{document} stehen 
% Aber der \maketitle Befehl mu\ss{} nach dem \begin{document} Kommando stehen! 
\begin{document}

\maketitle


\begin{abstract}
Eine kurze Zusammenfassung um was es in der vorliegenden Arbeit überhaupt
so geht \ldots
\end{abstract}

\section{Einführung}
Ziel der Arbeit ist es möglichsten vielen oder wenn möglichen es allen 
zu ermöglichen, Dokumente mit \LaTeX{} zu erstellen!


\paragraph{Herangehensweise}
Zu Beginn fangen wir mit einem kleinen Beispiel für die article Klasse an,
diese ist eine sehr wichtige Dokumentenklasse. Aber daneben gibt es noch
weitere wie book \ref{book}, report \ref{report} und letter \ref{letter} 
welche im Abschnitt \ref{documentclasses} beschrieben werden. Letztendlich 
wird im Abschnitt \ref{conclusions} ein Fazit gezogen.



\section{Dokumentenklassen} \label{documentclasses}

\begin{itemize}
\item article
\item book 
\item report 
\item letter 
\end{itemize}


\begin{enumerate}
\item article
\item book 
\item report 
\item letter 
\end{enumerate}

\begin{description}
\item[article\label{article}]{Article ist \ldots}
\item[book\label{book}]{Die book Klasse ist \ldots}
\item[report\label{report}]{Die Klasse report ermöglicht es  \ldots}
\item[letter\label{letter}]{Wenn man einen Breif schreiben sollte man eine 
	andere Klasse nutzen, da diese für ein anderes als das deutsche 
	Briefformat ausgelegt ist.}
\end{description}


\section{Fazit}\label{conclusions}
Nach langer Suche hat sich herausgestellt, dass es kein längeres 
\LaTeX{} Beispiel, als das von \cite{doe} geschriebene gibt. 

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem[Doe]{doe} \emph{Erstes und letztes \LaTeX{} Beispiel.},
John Doe 50 v.Chr.  
\end{thebibliography}

\end{document}